<resources>
    <string name="help">
<![CDATA[
<b>Советы</b><br/><br/>
--- Если вы начали запись прогулки, то можно забыть про нее и свободно переключаться в другие
программы. При этом можно фотографировать, записывать видео и речь обычным образом, с помощью
стандартных приложений. Все созданные таким образом артефакты работающая в фоновом режиме программа
обнаружит и вставит в прогулку.
Это не касается текстовых заметок, которые можно написать (и прицепить к прогулке) только из
программы.<br/>
--- Если во время записи прогулки пропадет интернет, адреса точек не будут определены немедленно,
но будут определены позже, при первом просмотре прогулки при работающем интернете.<br/>
--- Используйте малоизвестное средство Google’овских карт – изменение угла зрения. Проведите двумя
пальцами по экрану снизу вверх – вам понравится результат.<br/>
--- При выборе в настройках «Показывать подробные данные точек» вторая строка инфо-окна маркера
(которое появляется при тюке на маркер) точки будет выглядеть приблизительно так:<br/>
<font color=#ff0000>
2:15 10.234 km 6,2 km/h 55,734316° 37,427543° 184 m (+1) ±20 m 5,2 km/h 180° #34
</font><br/>
Это: время прогулки, пройденное расстояние, средняя скорость (за промежуток от предыдущей точки),
широта, долгота, высота (в скобках - относительно начала прогулки), заявленная точность определения
горизонтального положения, мгновенная скорость передвижения (от GPS), направление мгновенной
скорости (градусы по часовой стрелке относительно направления на север), номер точки по порядку
(начало прогулки - 0). Если какой-то из этих параметров не определен, соответствующего элемента
просто не будет.<br/>
На узком экране вся строка может не поместиться – переворот устройства в горизонтальное положение
может помочь.<br/>
--- Не переводите часы на устройстве во время записи прогулки. Изменять зону можно.<br/>
--- На некоторых устройствах программа «Камера» не различает команд «Фотографировать» и
«Записывать видео» - выбирайте режим внутри программы.<br/>
--- Если вы случайно вышли из записываемой прогулки, не пугайтесь, а нажмите на кнопку с номером
прогулки и выберите "Продолжить прогулку".<br/>
--- Долгое нажатие на строке в списке прогулок приводит к появлению инфо-панели прогулки. Долгое
нажатие в карте на маркере артефакта показывает этот артефакт в галерее.<br/>
--- При удалении программы с устройства записанные артефакты НЕ удаляются.<br>
--- Настройка &quot;Максимально возможная скорость&quot; нужна для повышения надежности определения
положения. Иногда Wi-Fi дает дикие скачки, и даже GPS. Для предохранения от таких скачков программа
игнорирует перемещения со скоростью выше установленного значения.<br/>
--- Первую прогулку на новом месте начинайте до выхода из дома: карта скачается по Wi-Fi - дешевле и
быстрее.<br/>
]]>
    </string>
</resources>
