<resources>
    <string name="help">
<![CDATA[
<b>Советы</b><br/><br/>
--- Если вы начали запись прогулки, то можно забыть про нее и свободно переключаться в другие
программы. При этом можно фотографировать, записывать видео и речь обычным образом, с помощью
стандартных приложений. Все созданные таким образом артефакты работающая в фоновом режиме программа
обнаружит и вставит в прогулку. Это не касается текстовых заметок, которые можно написать и прицепить
к прогулке только из программы.<br/>
--- Отрезки маршрута раскрашиваютя в соответствии со способом передвижения: <font color=#00FFFF>
ходьба</font>, <font color=#00B0B0>бег</font>, <font color=#00FF00>на велосипеде</font>,
<font color=#0000FF>в машине</font>. Точность определения сильно зависит от точности датчиков телефона
и может оставлять желать лучшего.<br/>
--- В процессе записи прогулки программа может помочь вам ориентироваться на местности. При этом
могут быть полезны режимы «Живая карта» и «След» - устанавливаются в меню \u22EE. Чтобы отслеживать
свое текущее положение на карте старой прогулки, включите режим «Мальчик-с-пальчик».<br/>
--- Когда вы стоите, маркер текущего положения показывает направление вашего взгляда (при движении -
направление скорости). Состояние «стояния» определяется сравнением текущей скорости со «скоростью
стояния», заданной в настройке. Направление взгляда (ориентация телефона) определяется с помощью
встроенного геомагнитного датчика (компаса). Если он врет, выполните процедуру калибрации, например
как написано <a href="https://phoneoff.ru/instruktsii/kak-otkalibrovat-kompas-na-android-smartfone">здесь</a>.<br/>
--- При выборе в настройках «Показывать подробные данные точек» вторая строка инфо-окна маркера точки
(появляется при тюке на маркер (стрелку)) будет выглядеть приблизительно так:<br/>
<font color=#ff0000>
2:15 10.234km 6,2km/h 55,734316° 37,427543° 184m(+1,-1) ±20m 5,2km/h 180° walking
</font><br/>
Это: время прогулки, пройденное расстояние, средняя скорость (за промежуток от предыдущей точки),
широта, долгота, высота (в скобках - относительно начала прогулки и относительно предыдущей точки),
заявленная точность определения горизонтального положения (68-процентный радиус), мгновенная скорость
передвижения (от геолокации), направление мгновенной скорости (градусы по часовой стрелке относительно
направления на север).<br/>
--- Если вы случайно вышли из записываемой прогулки, не пугайтесь, а нажмите на кнопку с номером
прогулки и выберите «Продолжить прогулку».<br/>
--- Долгое нажатие на строке в списке прогулок приводит к появлению инфопанели прогулки. Долгое
нажатие в карте на маркере артефакта показывает этот артефакт в галерее.<br/>
--- Поделиться артефактами можно непосредственно из прогулки - из меню \u22EE в Галерее. При долгом
нажатии на картинку в ленте предоставляется интерфейс для групповой обработки артефактов - отправки и
удаления.<br/>
--- При удалении программы с устройства записанные артефакты НЕ УДАЛЯЮТСЯ.<br>
--- Настройка «Максимально возможная скорость» нужна для повышения надежности определения положения.
Иногда Wi-Fi дает дикие скачки, и даже GPS. Для предохранения от таких скачков программа игнорирует
перемещения со скоростью выше установленного значения.<br/>
--- Первую прогулку на новом месте начинайте до выхода из дома: карта скачается по Wi-Fi - дешевле и
быстрее.<br/>
--- Если во время записи прогулки пропадет интернет, адреса точек не будут определены немедленно,
но будут определены позже, при первом просмотре прогулки при работающем интернете.<br/>
--- Используйте малоизвестное средство Google’овских карт – изменение угла зрения. Проведите двумя
пальцами по экрану снизу вверх – вам понравится результат (реализовано не во всех регионах).<br/>
--- Не переводите часы на устройстве во время записи прогулки. Изменять зону можно.<br/>
]]>
    </string>
</resources>
